<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<wedding>
  <scenes>
    <scene title="entree_chalet" code="C" subCode="0" >
      <desc>Vous pénétrez dans le chalet. Le feu crépite dans la cheminée. Vous entendez plusieurs bruits déroutants mais vous ne savez pas d’où ils proviennent.</desc>
      <actions>
        <question code="C1"> Vous vous dirigez vers la porte à droite.</question>
        <question code="C2"> Vous avancez dans le couloir.</question>
        <question code="D"> L’appel de la musique est trop fort. Vous rejoignez la piste de danse.</question>
        <question code="T"> Vous avez un gros coup de barre et décidez d’aller vous asseoir à table.</question>
        <question code="S"> Vous ne résistez pas à cette douce odeur de viande grillée. Vous allez au stand BBQ.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="wc" code="C1" subCode="1" >
      <desc>En approchant de la porte, une violente odeur vous chatouille les narines.</desc>
      <actions>
        <question code="C1a"> Vous ouvrez la porte.</question>
        <question code="C"> Vous retournez sur vos pas. Après tout, ce ne sont pas vos affaires.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="wc_ouvert" code="C1a" subCode="1a" >
      <desc>Agenouillé au-dessus des toilettes, vous découvrez Maxence, qui semble avoir passé un peu trop de temps au bar.</desc>
      <actions>
        <question code="C1a_0"> "Est-ce que tu sais où sont Max et Hélène ?"</question>
        <question code="C"> Vous décidez de le laisser tranquille et retournez sur vos pas.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="wc_ouvert_maxence" code="C1a_0" subCode="1a_0" >
      <desc>Le pauvre bougre émet un violent rauque incompréhensible. Vous le laissez tranquille et retournez dans l’entrée.</desc>
      <actions>
        <question code="C"> Vous retournez dans l’entrée.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="couloir" code="C2" subCode="2" >
      <desc>Vous avancez dans le couloir. Celui-ci est décoré avec goût : des canvas représentants diverses races canines sont alignés sur les murs, de chaque côté. Un bruit étrange semble provenir de la porte au fond du couloir.</desc>
      <actions>
        <question code="C2a"> Vous décidez de vous attarder et d’observer un des tableaux.</question>
        <question code="C2b"> Vous avancez vers la porte au fond du couloir.</question>
        <question code="C2d"> Vous avancez vers la porte à gauche.</question>
        <question code="C2c"> Vous avancez vers la porte à droite.</question>
        <question code="C"> Vous changez d’avis et revenez sur vos pas.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="canvas1" code="C2a" subCode="#1" >
      <desc>Un berger allemand à l’air sinistre vous dévisage. Vous vous balancez de droite à gauche, et celui-ci semble vous suivre du regard.</desc>
      <actions>
        <question code="C2a"> Vous observez un autre tableau.</question>
        <question code="C2b"> Vous vous dirigez vers la porte au fond du couloir.</question>
        <question code="C2c"> Vous vous dirigez vers la première porte à droite.</question>
        <question code="C2d"> Vous vous dirigez vers la première porte à gauche.</question>
        <question code="C"> Vous retournez dans l’entrée.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="canvas2" code="C2a" subCode="#2" >
      <desc>C’est le portrait d’un petit Jack Russell. Vous avez un petit pincement au coeur sans trop savoir pourquoi.</desc>
      <actions>
        <question code="C2a"> Vous observez un autre tableau.</question>
        <question code="C2b"> Vous vous dirigez vers la porte au fond du couloir.</question>
        <question code="C2d"> Vous vous dirigez vers la première porte à droite.</question>
        <question code="C2c"> Vous vous dirigez vers la première porte à gauche.</question>
        <question code="C"> Vous retournez dans l’entrée.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="canvas3" code="C2a" subCode="#3" >
      <desc>C’est le portrait d’un carlin qui semble vous dire : "ça te dirais-tu qu’on aille manger une poutine tous les deux ?"</desc>
      <actions>
        <question code="C2a"> Vous observez un autre tableau.</question>
        <question code="C2b"> Vous vous dirigez vers la porte au fond du couloir.</question>
        <question code="C2d"> Vous vous dirigez vers la première porte à droite.</question>
        <question code="C2c"> Vous vous dirigez vers la première porte à gauche.</question>
        <question code="C"> Vous retournez dans l’entrée.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="canvas4" code="C2a" subCode="#4" >
      <desc>Vous ne savez pas ce que c’est comme chien, mais vous vous dites qu’il doit sûrement s’appeler 'Croquette'.</desc>
      <actions>
        <question code="C2a"> Vous observez un autre tableau.</question>
        <question code="C2b"> Vous vous dirigez vers la porte au fond du couloir.</question>
        <question code="C2d"> Vous vous dirigez vers la première porte à droite.</question>
        <question code="C2c"> Vous vous dirigez vers la première porte à gauche.</question>
        <question code="C"> Vous retournez dans l’entrée.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="canvas5" code="C2a" subCode="#5" >
      <desc>Oh ! Un husky !</desc>
      <actions>
        <question code="C2a"> Vous observez un autre tableau.</question>
        <question code="C2b"> Vous vous dirigez vers la porte au fond du couloir.</question>
        <question code="C2d"> Vous vous dirigez vers la première porte à droite.</question>
        <question code="C2c"> Vous vous dirigez vers la première porte à gauche.</question>
        <question code="C"> Vous retournez dans l’entrée.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="canvas6" code="C2a" subCode="#6" >
      <desc>Vous ne saurez pas exactement dire pourquoi, mais celui-là vous rappelle votre amour d’enfance.</desc>
      <actions>
        <question code="C2a"> Vous observez un autre tableau.</question>
        <question code="C2b"> Vous vous dirigez vers la porte au fond du couloir.</question>
        <question code="C2d"> Vous vous dirigez vers la première porte à droite.</question>
        <question code="C2c"> Vous vous dirigez vers la première porte à gauche.</question>
        <question code="C"> Vous retournez dans l’entrée.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="chambre_mysterieuse" code="C2b" subCode="2b" >
      <desc>Vous vous approchez de la porte et posez votre oreille contre celle-ci. Vous pensez reconnaître des gémissements de plaisir.</desc>
      <actions>
        <question code="C2b_0"> "Hélène ? Max ?"</question>
        <question code="C2b_1"> Vous toquez à la porte.</question>
        <question code="C2c"> Vous vous dirigez vers la première porte à droite.</question>
        <question code="C2d"> Vous vous dirigez vers la première porte à gauche.</question>
        <question code="C"> Vous retournez dans l’entrée.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="chambre_mysterieuse_0" code="C2b_0" subCode="2b_0" >
      <desc>Les gémissements s’interrompent un instant et reprennent de plus belle.</desc>
      <actions>
        <question code="C2b_1"> Vous toquez à la porte.</question>
        <question code="C2c"> Vous vous dirigez vers la première porte à droite.</question>
        <question code="C2d"> Vous vous dirigez vers la première porte à gauche.</question>
        <question code="C"> Vous retournez dans l’entrée.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="chambre_mysterieuse_1" code="C2b_1" subCode="2b_1" >
      <desc>Rien ne se passe.</desc>
      <actions>
        <question code="C2b_0"> "Hélène ? Max ?"</question>
        <question code="C2c"> Vous vous dirigez vers la première porte à droite.</question>
        <question code="C2d"> Vous vous dirigez vers la première porte à gauche.</question>
        <question code="C"> Vous retournez dans l’entrée.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="salle_de_bain" code="C2c" subCode="2c" >
      <desc>Vous entrez dans la salle-de-bain. Dans un coin, Fabien, le frère de Max, est en train de changer la couche d’Alexis, le petit dernier.</desc>
      <actions>
        <question code="C2c_0"> Vous chatouillez les petits pieds d’Alexis.</question>
        <question code="C2c_1"> "Est-ce que tu aurais vu les mariés ?"</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="pied_alexis" code="C2c_0" subCode="2c_0" >
      <desc>Ces petits pieds dodus sont irrésistibles. Alexis rit de bon coeur, et vous riez aussi. 
Il n’apprécie pas que vous vous moquiez de lui, vous comprenez qu’il est temps de vous éclipser.
      </desc>
      <actions>
        <question code="C2b"> Vous vous dirigez vers la porte au fond du couloir.</question>
        <question code="C2d"> Vous vous dirigez vers la première porte à gauche.</question>
        <question code="C"> Vous retournez dans l’entrée.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="question_fabienB" code="C2c_1" subCode="2c_1" >
      <desc>"Non, la dernière fois que je les ai vus, ils étaient en train de boire un verre de..." 
      Tout à coup, Fabien se prend un violent jet de pipi au visage. Vous comprenez qu’il est temps de vous éclipser.
      </desc>
      <actions>
        <question code="C2b"> Vous vous dirigez vers la porte au fond du couloir.</question>
        <question code="C2d"> Vous vous dirigez vers la première porte à gauche.</question>
        <question code="C"> Vous retournez dans l’entrée.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="chambre_mira" code="C2d" subCode="2d" >
      <desc>Vous ouvrez doucement la porte. Assise sur le lit, la petite Mira semble très absorbée dans la lecture d’un livre.</desc>
      <actions>
        <question code="C2d"> Vous lui demandez de vous raconter une histoire.</question>
        <question code="C2b"> Vous ne la dérangez pas et vous vous dirigez vers la porte au fond du couloir.</question>
        <question code="C2c"> Vous vous dirigez vers la première porte à droite.</question>
        <question code="C"> Vous retournez dans l’entrée.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="histoire1" code="C2d" subCode="#1" >
      <desc>Mira vous lance un regard perçant, pousse un long soupir, ferme son livre et vous invite à vous asseoir.


"Cette histoire se passe à une époque ancestrale, bien avant que la terre ne soit ronde, bien avant que les conquistadors espagnols n'accostent les côtes d'un nouveau monde, au temps où les seuls humains peuplant les terres entre l'Inde et l'Europe portaient des plumes et avaient la peau rouge.

En ces temps et lieux, un jeune indien et son grand père aimaient se promener sous le soleil jusqu'au bord d'une grande falaise, là où avait poussé un arbre gigantesque et si vieux qu'il avait vu naître l'arrière grand-mère du trisaïeul du grand-père de notre petit indien. Et là, assis à l'ombre de cet ancêtre végétal, nos deux indiens passaient de longues heures à discuter et à refaire le monde, parfois au travers des yeux plein d'innocence des enfants et parfois avec le regard plein de sagesse des anciens.

Un jour où le vieux grand-père expliquait à son petit-fils ce qu'il sentait se passer dans son âme, voici les mots qu'il prononça :
« Tu sais, mon petit Waka, tout au fond de moi, il y a un grand combat qui fait rage.
Pas bien sûr de comprendre ce que son grand-père lui disait, Waka ouvrit de grands yeux tout ronds, ceux des enfants qui découvrent quelque chose. Content de son effet, l'ancien poursuivit :
- Oui ! Au fond de mon âme, se battent deux grands loups. Deux loups gigantesques.
Les yeux du petit-fils s'agrandirent encore, captivé qu'il était par les paroles de Shêeto, son grand-père.
- Dis, grand-père, pourquoi ils se battent, les loups ?
- Parce qu'ils ne sont pas d'accord, ce sont deux loups très forts, tu sais. L'un est blanc, c'est l'amour, la compassion, l'inspiration, la sagesse, l'altruisme, la bonté. L'autre est noir, c'est la haine, l'avarice, le doute, l'ignorance, l'égoïsme, la méchanceté.
- Whoua ! Mais ils se battent tout le temps, tes loups ?
- Oui, il n'y a jamais de trêve, et en plus, ils se battent aussi en toi.
- En moi ?
- Oui, en toi ! Et à l'intérieur de chaque personne que tu croiseras sur cette terre.
- Mais dis-moi, grand-père, toi qui sais tellement de choses... Lequel des deux loups va gagner la bagarre ? Tu sais ?
Et là, le grand-père réfléchit un instant et dit :
- C'est celui que tu nourris, mon petit..."</desc>
      <actions>
        <question code="C2d"> Vous applaudissez et demandez une autre histoire.</question>
        <question code="C2b"> Vous ne la dérangez pas et vous vous dirigez vers la porte au fond du couloir.</question>
        <question code="C2c"> Vous vous dirigez vers la première porte à droite.</question>
        <question code="C"> Vous retournez dans l’entrée.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="histoire2" code="C2d" subCode="#2" >
      <desc>Mira vous regarde d’un air un peu agacé, pousse un long soupir, ferme son livre et vous invite à vous asseoir.

"Pssst... !
- Mmm... ?
- Hé, pssst ! Le gland !
- Qu'est-ce qu'elle veut, la feuillette ?
- Mais regarde-moi quand je te parle !
Pshchitt. Le gland pivote sur lui-même.
- Alors ? Tu ne remarques rien ? insiste la feuille de chêne dentelée.
- Et que suis-je censé remarquer ?
- Tu ne vois donc pas ces petites taches jaunes, juste ici ?
- Mmmmouais...
- Et les grosses taches brunes que j'ai là ?
- Mmmmouais...
- Quoi, mouais !? Je suis malade, couverte d'horribles taches, et c'est tout ce que tu trouves à dire ?!!!
- Mouais ! répond le gland moqueur.
- Puis il fait volte-face : pschitt !"

Le lendemain...
"Pssst... !
- Prout.
- He, pssst, feuillette, tu boudes ?!
- Re-prout.
- Bon d'accord, je suis désolé... Tu m'écoutes, feuillette ?
- Et qu'est-ce qu'il me veut, le gland ?
- Eh bien, c'est très curieux... Je me sens... comment dire... tout bizarre de la tige.
- Ben voyons...
- Attends, je te montre.
Le gland pivote sur lui-même : pschitt-crac !
- Aïe ! Tu vois, je crois que ma tige est en train de me lâcher.
- Bien sûr, et moi j'ai attrapé la jaunisse !
- Quoi !? Je me balance dans les airs à vingt mètres de haut, ma vie ne tient plus qu'à un fil, et c'est tout ce que tu trouves à dire ?!!!
- Mouais !" répond la feuille en singeant le gland.
Puis elle se remet à compter ses taches.
Une semaine plus tard...
"Cinquante-deux, cinquante-trois, cinquante-quatre... Clic-ouïe !" Pouuuuuuuuuuuuuh... pouf !
Pschitt-crac-aïe ! Shhhhhhhhhhhhhhh... shbing !

Vingt mètres plus bas...
"Feuillette ?
- Le gland, c'est toi ?
- Oui, c'est moi, ça va ?
- Oui oui, enfin si on veut, ça sent un peu la vieille feuille, par ici ! Et toi ?
- Euh oui... à part cette nouvelle tige qui me pousse sous les fesses ?
- Pardon ?!!!
- Eh bien oui, c'est comme ça, j'ai une deuxième tige qui me pousse sous les fesses !
- Mais... qu'est-ce qui se passe ? Moi, je suis en train de perdre mes dents !
- Pardon ?!!!
- Je t'assure, et maintenant je suis toute noire et toute mouillée et pouah ! Qu'est-ce que je sens mauvais !
- Scrunch scrunch scrunch...
- Mais... mais... qu'est-ce que tu fais le gland, tu manges ?
- C'est pas moi, c'est ma nouvelle tige !
- Et... qu'est-ce qu'elle mange exactement, ta nouvelle tige ?
- Euh... je ne sais pas trop... On dirait des vieilles feuilles édentées, toutes noires et toutes mouillées, et pouah ! Qui sentent vraiment très très mauvais !
- AU SECOURS !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!"

Cent ans ont passé. Là où jadis le gland était tombé, un magnifique chêne couvert de milliers de feuillettes jaunes et brunes s'anime :
Clic-ouïe ! Pschitt-crac-aïe ! Pouuuuuuuuuuuuuuuh... pouf ! Shhhhhhhhhhhhhhhhhhh... shbing !"</desc>
      <actions>
        <question code="C2d"> Vous applaudissez et demandez une autre histoire.</question>
        <question code="C2b"> Vous ne la dérangez pas et vous vous dirigez vers la porte au fond du couloir.</question>
        <question code="C2c"> Vous vous dirigez vers la première porte à droite.</question>
        <question code="C"> Vous retournez dans l’entrée.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="histoire3" code="C2d" subCode="#3" >
      <desc>Mira vous regarde, se demande si vous êtes sérieux, pousse un long soupir, ferme son livre et vous invite à vous asseoir.


"Coquillette avance à petits pas, sa petite main emmitouflée dans celle de tante Agathe.


Coquillette est inquiète. Elle connaît le tintement des souliers sur le pavé, le clic-clac de la porte d'entrée et le bruit du plancher sous ses pieds.

Mais aujourd'hui, tandis qu'elle avance, sa petite main emmitouflée dans celle de tante Agathe, ses petits pas font kriss kriss kriss kriss.

Coquillette s'arrête pour tendre l'oreille.
Shhhhh... le souffle du vent est venu lui conter une nouvelle histoire.

"Avance encore Coquillette, écoute encore le bruit de ton pas, et entends comme il est amusant et délicat."

Coquillette fait un petit pas : kriss. Puis d'autres : kriss kriss. Et Coquillette sourit.

* * * * * * * * * *

Pourtant, Coquillette est toujours inquiète. Elle connaît la couleur du ciel, les étals bariolés du marché, le jaune, le rouge et le vert des livres et des jouets.

Mais aujourd'hui, tandis qu'elle avance, sa petite main emmitouflée dans celle de tante Agathe, tout ce qui s’étend devant elle est blanc.

Coquillette s'arrête et ouvre de grands yeux qui interrogent ce nouvel univers.
Shhhhh... le souffle du vent réveille un arbre qui somnole. Le vieux chêne s'ébroue et de ses branches s'échappent des perles de lumière.

"Regarde encore Coquillette, murmure le vent, explore encore la couleur de l'hiver, et vois comme elle est belle et éclatante."

Coquillette voit alors les ombres élancées qui dansent sur le sol blanc, les petits grains qui scintillent ici et là, et derrière elle aussi, les marques de ses petits pas. Coquillette rit.

* * * * * * * * * *

Toujours pourtant, Coquillette est inquiète. Elle connaît le froid de l'eau comme celui du carrelage, le chaud du manteau et, quand elle y est blottie, le réconfort douillet du cou de maman.

Mais aujourd'hui, tandis que sa petite main a lâché celle de tante Agathe, Coquillette s'accroupit, ôte ses gants et se penche pour attraper une poignée de grains qui scintillent.
Badaboum ! Coquillette tombe en avant ! Brrr... C'est froid, très froid, beaucoup plus froid que l'eau, bien plus froid que le carrelage.
Coquillette pleure, elle ne connaît pas ces petites pointes glacées qui mouillent ses mains et collent à ses genoux.

Shhhhh... le souffle du vent sèche les joues de Coquillette.

"N'aie crainte Coquillette, rassure le vent. Tu viens de faire connaissance avec la neige.
Touche-la encore du bout des doigts, ressens encore sa froideur avant de retrouver la chaleur de tes gants, puis frotte tes genoux humides et avise-toi de la douceur de la neige qui t'a protégée.
Emplis maintenant tes petites mains comme ton monde des mille étoiles blanches qui ont fait briller tes yeux. Pèse leur légèreté, façonne d'autres formes dans le creux de ta paume, ou souffle encore pour que s'envolent vers le soleil autant de paillettes que le ciel peut compter d'étoiles."</desc>
      <actions>
        <question code="C2d"> Vous applaudissez et demandez une autre histoire.</question>
        <question code="C2b"> Vous ne la dérangez pas et vous vous dirigez vers la porte au fond du couloir.</question>
        <question code="C2c"> Vous vous dirigez vers la première porte à droite.</question>
        <question code="C"> Vous retournez dans l’entrée.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="histoire4" code="C2d" subCode="#4" >
      <desc>Mira commence a en avoir un peu marre et trouve que c’est une relation très unilatérale, puis, après un long soupir, elle ferme son livre et vous invite à vous asseoir.


"L'hiver dernier, Patou le toutou était couvert de longs poilous tout doux. Du bout de ses patounes, il réclamait des chatouilles et des papouilles pour son bidou. Il me faisait aussi plein de bisous tout en se léchouillant partout, vraiment partout.


Au printemps, Patou le toutou a senti le parfum d'une louloute aux poils courts. Il s'est mis à pleurer toutes les nuits comme un loup. Un jour, il est parti dans les bois en courant comme un fou. Le loup a rejoint la louloute et l'a suivie partout, vraiment partout.
Puis il est revenu se faire chatouiller le bidou.

En été, une colonie de puces lui a sauté au cou. Il s'est gratté-gratté-gratté ; elles ont sauté-sauté-sauté. Pour s'en débarrasser, il s'est roulé dans la gadoue et j'ai dû emmener Patou patauger sous la douche. Évidemment, le filou tout mouillé a filé et tout entier s'est ébroué. Puis il m'a regardée essuyer l'eau partout en remuant sa queue beaucoup, vraiment beaucoup.

À la rentrée, Patou le toutou a encore fait un mauvais coup : il a perdu ses longs poilous tout doux. Il a d'abord semé quelques poilous en douce puis carrément de grosses bouloches partout, vraiment partout. Et pendant qu'à genoux, je ramassais tous ses poilous, lui me fixait toujours en remuant sa queue beaucoup, quelle entourloupe !

À l'automne, le voyou est reparti dans les bois en courant comme un fou, a rejoint sa louloute aux poils courts et l'a encore suivie partout. La louloute a donc revu le loup qui l'a aimée beaucoup, oui, vraiment beaucoup.
Puis Patou s'est dépatouillé pour revenir se faire tripatouiller.

L'hiver arrive et moi je trouve que tout ça mis bout à bout, ça fait quand même un peu beaucoup, surtout dans la vie d'un toutou. Mais de l'avis d'un toutou, ça ne sera pas tout.
D'ailleurs, Patou le toutou est à nouveau couvert de longs poilous tout doux. Il réclame des chatouilles et des papouilles pour son bidou. Il me fait aussi plein de bisous tout en se léchouillant partout, vraiment partout."</desc>
      <actions>
        <question code="C2b"> Vous ne la dérangez pas et vous vous dirigez vers la porte au fond du couloir.</question>
        <question code="C2c"> Vous vous dirigez vers la première porte à droite.</question>
        <question code="C"> Vous retournez dans l’entrée.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="tables" code="T" subCode="0" >
      <desc>Vous arrivez au niveau des tables et vous êtes étonné de constater qu’il n’y a pas grand-monde. C’est que les gens doivent drôlement s’amuser !

Vous apercevez Amandine (Ohland) et Arnaud. Ils ont l’air pris dans une conversation passionnante et se dévorent timidement des yeux.</desc>
      <actions>
        <question code="T1"> Vous les interrompez : 'Est-ce que vous avez vu Max et Hélène ?'</question>
        <question code="T2"> Vous les observez un instant, heureux d’assister à ce qui pourrait être le début d’une grande histoire d’amour.</question>
        <question code="J"> Vous les trouvez chiants et vous décidez d’aller aux jeux pour enfants.</question>
        <question code="D"> Vous ne préférez pas les déranger et vous allez danser.</question>
        <question code="C"> Vous ressentez d’un coup le froid canadien et vous rentrez vous réchauffer.</question>
        <question code="BUS"> Vous apercevez le bus au loin et vous décidez d’aller voir par là.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="table_1" code="T1" subCode="1" >
      <desc>Visiblement dérangé par cette interruption, Arnaud vous lance d’un ton sec : "Non, je sais pas où ils sont", avant de se replonger dans le doux regard d’Amandine.</desc>
      <actions>
        <question code="J"> Vous les trouvez chiants et vous décidez d’aller aux jeux pour enfants.</question>
        <question code="D"> Vous ne préférez pas les déranger et vous allez danser.</question>
        <question code="C"> Vous ressentez d’un coup le froid canadien et vous rentrez vous réchauffer.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="table_2" code="T2" subCode="2" >
      <desc>C’est vrai que c’est beau.

Qui aurait pu prévoir que ces deux-là s’entendraient ?</desc>
      <actions>
        <question code="T1"> Vous les interrompez : 'Est-ce que vous avez vu Max et Hélène ?'</question>
        <question code="J"> Vous les trouvez chiants et vous décidez d’aller aux jeux pour enfants.</question>
        <question code="D"> Vous ne préférez pas les déranger et vous allez danser.</question>
        <question code="C"> Vous ressentez d’un coup le froid canadien et vous rentrez vous réchauffer.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="bus_1" code="BUS" subCode="0" >
      <desc>Il n’y a pas un bruit autour du bus. Vous vous dites encore une fois que c’était quand même une bonne idée, de louer un bus. 

Cela témoigne d’une grande capacité d’organisation de la part des mariés. Ils ont pensé à votre sécurité, ainsi qu’à l’aspect pratique de la chose, et c’est franchement sympa. En plus, pas besoin de prévoir de sièges autos pour les enfants. Sérieux, ils sont malins, ces mariés.

Par contre, ils ne sont pas là non plus. </desc>
      <actions>
        <question code="B"> Déçu, vous allez vous réconforter au bar.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="jeux_0" code="J" subCode="0" >
      <desc>En vous approchant des jeux d’enfants, vous entendez un drôle de cri. 

Au milieu du bac à sable, la petite Iris a le bras tendu en l’air et scande : "Doudou ! Doudou !"

Lysianne et Lina, la maman de Max, l’observent tendrement tout en discutant.</desc>
      <actions>
        <question code="J1"> "Je cherche Max et Hélène."</question>
        <question code="J2"> Vous demandez à Iris si elle a besoin de quelque chose.</question>
        <question code="J3"> Vous faites des grimaces à Iris pour qu’elle arrête de crier.</question>
        <question code="BUS"> Vous décidez d’aller voir du côté du bus.</question>
        <question code="T"> Vous allez vous asseoir à une table.</question>
        <question code="D"> C’est votre chanson préférée ! Vous allez danser.</question>
        <question code="F"> Vous apercevez une étrange lueur dans les bois.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="jeux_1" code="J1" >
      <desc>Lina vous regarde d’un air inquiet. 

"La dernière fois que je les ai vus, ils mangeaient une merguez par les deux bouts au stand barbecue."</desc>
      <actions>
        <question code="J2"> Vous demandez à Iris si elle a besoin de quelque chose.</question>
        <question code="J3"> Vous faites des grimaces à Iris pour qu’elle arrête de crier.</question>
        <question code="BUS"> Vous décidez d’aller voir du côté du bus.</question>
        <question code="T"> Vous allez vous asseoir à une table.</question>
        <question code="D"> C’est votre chanson préférée ! Vous allez danser.</question>
        <question code="F"> Vous apercevez une étrange lueur dans les bois.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="jeux_2" code="J2" subCode="2" >
      <desc>Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! Doudou ! 

Bon.</desc>
      <actions>
        <question code="J1"> "Je cherche Max et Hélène."</question>
        <question code="J3"> Vous faites des grimaces à Iris pour qu’elle arrête de crier.</question>
        <question code="BUS"> Vous décidez d’aller voir du côté du bus.</question>
        <question code="T"> Vous allez vous asseoir à une table.</question>
        <question code="D"> C’est votre chanson préférée ! Vous allez danser.</question>
        <question code="F"> Vous apercevez une étrange lueur dans les bois.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="jeux_3" code="J3" subCode="3" >
      <desc>Iris n’apprécie pas du tout vos grimaces. Elle vous trouve terrifiant et se met à pleurer très bruyamment.

Lina et Lysianne vous lancent un regard désapprobateur. </desc>
      <actions>
        <question code="M"> Vous attrapez Iris et l’emmenez voir son papa, Julien, qui est en train de jouer au Molkky.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="foret_0" code="F" subCode="0" >
      <desc>Vous suivez la lumière et les rires et vous vous enfoncez dans les bois. Plus vous avancez, plus l’angoisse monte, mais vous êtes rassuré par ce rire très puissant que vous entendez au loin.

Vous tentez quand même de vous rappeler des conseils qu’on vous a donnés sur les premiers gestes à accomplir si vous tombiez nez-à-nez avec un ours.

Vous vous en souvenez très bien : 
- Se faire très grand en écartant les bras
- Pousser un grand cri
- Cacher les enjoliveurs de sa voiture</desc>
      <actions>
        <question code="F01"> Continuer</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="foret_0" code="F01" subCode="0" >
      <desc>Au bout d’un moment, vous trouvez l’origine de la lumière : il s’agit de la lampe frontale de Laurent, le frère de Max. Il est en train d’installer une slackline entre deux arbres. Il vous remarque à peine et reste concentré.

À ses côtés, Agathe rit de bon coeur avec Sandrine, ce qui explique le rire qui vous a guidé dans les bois.

"On attend que Laurent ait fini d’installer la slackline pour essayer. On a bu."</desc>
      <actions>
        <question code="F1"> "Ce sera bientôt installé, la slackline ?"</question>
        <question code="F2"> "Est-ce que vous auriez vu les mariés ?"</question>
        <question code="F3"> "Comment fais-tu pour rire aussi fort, Sandrine ?"</question>
        <question code="B"> Vous avez soudainement très soif et vous vous dirigez vers le bar.</question>
        <question code="D"> La forêt, c’est bien, mais vous préférez retourner danser.</question>
        <question code="J"> Vous avez comme une envie de faire un château de sable.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="foret_1" code="F1" subCode="1" >
      <desc>Laurent vous regarde.

"Non."</desc>
      <actions>
        <question code="F2"> "Est-ce que vous auriez vu les mariés ?"</question>
        <question code="F3"> "Comment fais-tu pour rire aussi fort, Sandrine ?"</question>
        <question code="B"> Vous avez soudainement très soif et vous vous dirigez vers le bar.</question>
        <question code="D"> La forêt, c’est bien, mais vous préférez retourner danser.</question>
        <question code="J"> Vous avez comme une envie de faire un château de sable.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="foret_2" code="F2" subCode="2" >
      <desc>Agathe vous répond.

"Je ne les ai pas vus depuis qu’ils ont gagné une partie de Molkky en écrasant leurs adversaires. D’ailleurs, je n’avais jamais vu une aussi belle victoire. Ils forment vraiment une bonne équipe !"</desc>
      <actions>
        <question code="F1"> "Ce sera bientôt installé, la slackline ?"</question>
        <question code="F3"> "Comment fais-tu pour rire aussi fort, Sandrine ?"</question>
        <question code="B"> Vous avez soudainement très soif et vous vous dirigez vers le bar.</question>
        <question code="D"> La forêt, c’est bien, mais vous préférez retourner danser.</question>
        <question code="J"> Vous avez comme une envie de faire un château de sable.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="foret_3" code="F3" subCode="3" >
      <desc>"Pour moi, la vie est une joie, et j’aime rire très fort. Sinon, tu fais quoi dans la vie ?"

Elle a l’air sympa, cette Sandrine. C’est vraiment quelqu’un à qui je parlerais si j’étais à une soirée où je ne connais pas grand-monde.
</desc>
      <actions>
        <question code="F1"> "Ce sera bientôt installé, la slackline ?"</question>
        <question code="F2"> "Est-ce que vous auriez vu les mariés ?"</question>
        <question code="B"> Vous avez soudainement très soif et vous vous dirigez vers le bar.</question>
        <question code="D"> La forêt, c’est bien, mais vous préférez retourner danser.</question>
        <question code="J"> Vous avez comme une envie de faire un château de sable.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="bar_0" code="B" subCode="0" >
      <desc>Ah ! Vous avez trouvé le bar.

Sur la table, une sélection de bière artisanales entourent le plus gros fût que vous ayez jamais vu.

Etienne, le père d’Hélène, Thibaud et Elsa sont rassemblés autour du fût de bière. Ils ont l’air de passer un bon moment.
</desc>
      <actions>
        <question code="B1"> "Alors, Etienne, on est content ?"</question>
        <question code="B2"> "Parlons un peu politique."</question>
        <question code="B3"> "Thibaud, je te parie que je peux boire un litre de bière plus vite que toi."</question>
        <question code="D"> En fait, non, vous préférez danser.</question>
        <question code="M"> Vous entendez les quilles qui s’entrechoquent et vous suivez le bruit.</question>
        <question code="F"> Un rire très puissant vous attire dans les bois.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="bar_1" code="B1" subCode="1" >
      <desc>"Oh ben oui, là, je crois qu’il faudrait être difficile."</desc>
      <actions>
        <question code="B1a"> "T’as un peu suivi le tour de France cette année ?"</question>
        <question code="B2"> "Parlons un peu politique."</question>
        <question code="B3"> "Thibaud, je te parie que je peux boire un litre de bière plus vite que toi."</question>
        <question code="D"> En fait, non, vous préférez danser.</question>
        <question code="M"> Vous entendez les quilles qui s’entrechoquent et vous suivez le bruit.</question>
        <question code="F"> Un rire très puissant vous attire dans les bois.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="bar_1a" code="B1a" subCode="1a" >
      <desc>"Bien sûr, tu savais que le Tour de France est retransmis dans 195 pays dans le monde ?"</desc>
      <actions>
        <question code="B1b"> "Non, dis-m’en plus."</question>
        <question code="B2"> "Parlons un peu politique."</question>
        <question code="B3"> "Thibaud, je te parie que je peux boire un litre de bière plus vite que toi."</question>
        <question code="D"> En fait, non, vous préférez danser.</question>
        <question code="M"> Vous entendez les quilles qui s’entrechoquent et vous suivez le bruit.</question>
        <question code="F"> Un rire très puissant vous attire dans les bois.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="bar_1b" code="B1b" subCode="1b" >
      <desc>"En 1921, peu de gens auraient parié sur Léon Scieur pour remporter le Tour de France. Et pourtant… ce coureur belge surnommé La Locomotive n’a appris à faire du vélo qu’à 22 ans, âge auquel il peut se payer sa première bicyclette ! Lors du Tour 1921, il casse sa roue arrière et est obligé de la remplacer. Le problème, c’est qu’il se doit de présenter le même matériel au départ et à l’arrivée. Il va donc transporter sa roue cassée sur son dos pendant 300 kilomètres ! Cela ne l’empêchera pas de remporter le Tour de France 1921 !"</desc>
      <actions>
        <question code="B1c"> "C’est fascinant, dis-m’en plus."</question>
        <question code="B2"> "Parlons un peu politique."</question>
        <question code="B3"> "Thibaud, je te parie que je peux boire un litre de bière plus vite que toi."</question>
        <question code="D"> En fait, non, vous préférez danser.</question>
        <question code="M"> Vous entendez les quilles qui s’entrechoquent et vous suivez le bruit.</question>
        <question code="F"> Un rire très puissant vous attire dans les bois.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="bar_1c" code="B1c" subCode="1c" >
      <desc>"Wikipédia est souvent la source numéro 1 pour les étudiants partout dans le monde. Mais en 2013, Bertrand Chameroy avait profité de sa chronique dans Touche pas à mon poste pour révéler une info un peu gênante. Jean-Paul Ollivier, commentateur phare du Tour de France, avait pris l’habitude de pomper ses infos sur le site collaboratif pour décrire les lieux traversés par la course ! Un fait qui lui a valu le surnom de "Papy Wiki" !"</desc>
      <actions>
        <question code="B1d"> "C’est fascinant, dis-m’en plus."</question>
        <question code="B2"> "Parlons un peu politique."</question>
        <question code="B3"> "Thibaud, je te parie que je peux boire un litre de bière plus vite que toi."</question>
        <question code="D"> En fait, non, vous préférez danser.</question>
        <question code="M"> Vous entendez les quilles qui s’entrechoquent et vous suivez le bruit.</question>
        <question code="F"> Un rire très puissant vous attire dans les bois.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="bar_1d" code="B1d" subCode="1d" >
      <desc>"On s’en doute, les coureurs du Tour de France n’utilisent pas la bicyclette de leur grand-père pour attaquer la course. Mais saviez-vous que le coût des vélos de professionnels était compris entre 6000 et 14 000€ ? Construits en carbone, ces engins ultramodernes gagnent chaque année en légèreté et en maniabilité. On comprend mieux les performances des cyclistes !"</desc>
      <actions>
        <question code="B2"> "Parlons un peu politique."</question>
        <question code="B3"> "Thibaud, je te parie que je peux boire un litre de bière plus vite que toi."</question>
        <question code="D"> En fait, non, vous préférez danser.</question>
        <question code="M"> Vous entendez les quilles qui s’entrechoquent et vous suivez le bruit.</question>
        <question code="F"> Un rire très puissant vous attire dans les bois.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="bar_2" code="B2" subCode="2" >
      <desc>Elsa vous répond : "Bien sûr, si tu veux. C’est un sujet fascinant. On pourra en parler tout à l’heure, si tu veux, quand j’aurai fini ma bière."</desc>
      <actions>
        <question code="B1"> "Alors, Etienne, on est content ?"</question>
        <question code="B3"> "Thibaud, je te parie que je peux boire un litre de bière plus vite que toi."</question>
        <question code="D"> En fait, non, vous préférez danser.</question>
        <question code="M"> Vous entendez les quilles qui s’entrechoquent et vous suivez le bruit.</question>
        <question code="F"> Un rire très puissant vous attire dans les bois.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="bar_3" code="B3" subCode="3" >
      <desc>"D’accord, c’est parti !"

Vous vous servez chacun deux pintes. Thibaud les descend en moins d’une minute. C’est très impressionnant !</desc>
      <actions>
        <question code="B3a"> Vous le défiez une nouvelle fois.</question>
        <question code="B1"> "Alors, Etienne, on est content ?"</question>
        <question code="B2"> "Parlons un peu politique."</question>
        <question code="D"> En fait, non, vous préférez danser.</question>
        <question code="M"> Vous entendez les quilles qui s’entrechoquent et vous suivez le bruit.</question>
        <question code="F"> Un rire très puissant vous attire dans les bois.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="bar_3a" code="B3a" subCode="3a" >
      <desc>"D’accord, c’est parti !"

Vous vous servez chacun deux pintes. Thibaud les descend en moins d’une minute. C’est vraiment très impressionnant !

Vous commencez à avoir la tête qui tourne et la vessie qui crie au désespoir.</desc>
      <actions>
        <question code="B3b"> Vous le défiez une nouvelle fois.</question>
        <question code="B1"> "Alors, Etienne, on est content ?"</question>
        <question code="B2"> "Parlons un peu politique."</question>
        <question code="D"> En fait, non, vous préférez danser.</question>
        <question code="M"> Vous entendez les quilles qui s’entrechoquent et vous suivez le bruit.</question>
        <question code="F"> Un rire très puissant vous attire dans les bois.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="bar_3b" code="B3b" subCode="3b" >
      <desc>-

-

-

-

-
</desc>
      <actions>
        <question code="B3c"> ????</question>
        <question code="B3c"> !!!!!!!</question>
        <question code="B3c"> ...........</question>
        <question code="B3c"> bleubleubleubleubleubleu</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="bar_3c" code="B3c" subCode="3c" >
      <desc>Vous ouvrez difficilement les yeux. Vous regardez autour de vous. Bizarre, vous ne vous ne souveniez pas d’être monté sur un bateau.

Ah non, ce n’est pas un bateau. Vous êtes aux toilettes. Vous ne savez pas comment vous êtes arrivé là, mais Maxence tambourine derrière la porte : il a très envie de vomir.

Ça tombe bien : vous avez terminé, et vous vous sentez beaucoup plus léger.
</desc>
      <actions>
        <question code="C"> Vous sortez, et vous vous retrouvez dans l’entrée du chalet.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="molkky_0" code="M" subCode="0" >
      <desc>Les quilles s’entrechoquent, les rires fusent. Pas de doute : vous êtes sur un terrain de Molkky.

Ce soir, un match terrible oppose deux équipes.

D’un côté, Lena et Amandine, la belle-soeur de Maxime.
De l’autre, Nico et Julien, le frère d’Hélène.</desc>
      <actions>
        <question code="M0"> Une seconde !</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="molkky_00" code="M0" subCode="0" >
      <desc>Lena, Lena, ce nom vous dit quelque chose. Ah mais oui !

C’est elle qui a créé le visuel de départ de ce jeu ! Quelle artiste !

Bref, vous sentez bien que la tension est à son comble.</desc>
      <actions>
        <question code="M1"> "Qui c’est qui gagne ?"</question>
        <question code="M2"> "Je peux jouer ?"</question>
        <question code="B"> Meh. Vous préférez aller au bar.</question>
        <question code="S"> Vous avez un petit creux. Ça tombe bien, les saucisses sont prêtes.</question>
        <question code="D"> "Je m’en fous, je vais danser."</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="molkky_1" code="M1" subCode="1" >
      <desc>"Pour l’instant, c’est les garçons. Ils sont à 48. Pour gagner au Molkky, il faut atteindre 50 points. S’ils dépassent 50, ils retombent à 25 points."</desc>
      <actions>
        <question code="M1a"> Vous regardez le jeu.</question>
        <question code="M2"> "Je peux jouer ?"</question>
        <question code="B"> Meh. Vous préférez aller au bar.</question>
        <question code="S"> Vous avez un petit creux. Ça tombe bien, les saucisses sont prêtes.</question>
        <question code="D"> "Je m’en fous, je vais danser."</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="molkky_2" code="M2" subCode="2" >
      <desc>"Ben non, on est en pleine partie, là, c’est pas le moment."</desc>
      <actions>
        <question code="M1"> "Qui c’est qui gagne ?"</question>
        <question code="B"> Meh. Vous préférez aller au bar.</question>
        <question code="S"> Vous avez un petit creux. Ça tombe bien, les saucisses sont prêtes.</question>
        <question code="D"> "Je m’en fous, je vais danser."</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="molkky_1a" code="M1a" subCode="1a" >
      <desc>Julien se met en position. 

Il doit marquer deux points pour faire gagner son équipe.

Au Molkky, on peut marquer des points de deux façons :
En faisant tomber une seule quille, on marque le nombre de points indiqué sur la quille.
En faisant tomber plusieurs quilles, on marque autant de points que de quilles renversées.

Pour gagner, il peut donc faire tomber deux quilles, ou faire tomber la quille n°2.
</desc>
      <actions>
        <question code="M1a0"> Continuer.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="molkky_1a0" code="M1a0" subCode="1a0" >
      <desc>Après réflexion, il vise la quille n°2, qui est tout au fond, juste derrière la quille n°12 et la quille n°9. C’est un coup risqué.

Le bâton rebondit juste devant la 12 et ne touche aucune quille. Une alerte. 

Si une équipe ne touche aucune quille trois tours d’affilée, elle est alors disqualifiée.</desc>
      <actions>
        <question code="M1b"> "Mince, c’était pas loin."</question>
        <question code="M2"> "Je peux jouer ?"</question>
        <question code="B"> Meh. Vous préférez aller au bar.</question>
        <question code="S"> Vous avez un petit creux. Ça tombe bien, les saucisses sont prêtes.</question>
        <question code="D"> "Je m’en fous, je vais danser."</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="molkky_1b" code="M1b" subCode="1b" >
      <desc>"Au moins, on n’est pas retombés à 25."

Amandine joue et marque 10 points ! Joli coup.

Puis vient le tour de Nico. Comme Julien, il tente de viser la quille n°2. </desc>
      <actions>
        <question code="M1c0"> La tension est à son comble.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="molkky_1b0" code="M1b0" subCode="1b0" >
      <desc>Le bâton décolle dans les airs, passe juste à côté de la quille n°2, mais rebondit dans l’autre sens et fait tomber la 12.

"Merde".

Les garçons retombent à 25 points.</desc>
      <actions>
        <question code="M1c"> "Franchement, t’aurais pu mieux lancer que ça."</question>
        <question code="M2"> "Je peux jouer ?"</question>
        <question code="B"> Meh. Vous préférez aller au bar.</question>
        <question code="S"> Vous avez un petit creux. Ça tombe bien, les saucisses sont prêtes.</question>
        <question code="D"> "Je m’en fous, je vais danser."</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="molkky_1c" code="M1c" subCode="1c" >
      <desc>"Oui ben ça va, si t’es pas content, t’as qu’à jouer à ma place."</desc>
      <actions>
        <question code="M1d"> "C’est pas le problème. Si t’es nul, t’es nul, pas besoin d’en faire un plat."</question>
        <question code="M2"> "Je peux jouer ?"</question>
        <question code="B"> Meh. Vous préférez aller au bar.</question>
        <question code="S"> Vous avez un petit creux. Ça tombe bien, les saucisses sont prêtes.</question>
        <question code="D"> "Je m’en fous, je vais danser."</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="molkky_1d" code="M1d" subCode="1d" >
      <desc>"Oui ben ça va, si t’es pas content, t’as qu’à jouer à ma place."</desc>
      <actions>
        <question code="M1e"> "Ta mère, elle aurait mieux lancé que ça."</question>
        <question code="M2"> "Je peux jouer ?"</question>
        <question code="B"> Meh. Vous préférez aller au bar.</question>
        <question code="S"> Vous avez un petit creux. Ça tombe bien, les saucisses sont prêtes.</question>
        <question code="D"> "Je m’en fous, je vais danser."</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="molkky_1e" code="M1e" subCode="1e" >
      <desc>"Oui ben ça va, si t’es pas content, t’as qu’à jouer à ma place."</desc>
      <actions>
        <question code="M1f"> "Franchement, pour un mec qui fais du sport, c’est pas terrible."</question>
        <question code="M2"> "Je peux jouer ?"</question>
        <question code="B"> Meh. Vous préférez aller au bar.</question>
        <question code="S"> Vous avez un petit creux. Ça tombe bien, les saucisses sont prêtes.</question>
        <question code="D"> "Je m’en fous, je vais danser."</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="molkky_1f" code="M1f" subCode="1f" >
      <desc>"Oui ben ça va, si t’es pas content, t’as qu’à jouer à ma place."</desc>
      <actions>
        <question code="M1g"> "Non mais c’est bon, pas besoin de t’énerver comme ça."</question>
        <question code="M2"> "Je peux jouer ?"</question>
        <question code="B"> Meh. Vous préférez aller au bar.</question>
        <question code="S"> Vous avez un petit creux. Ça tombe bien, les saucisses sont prêtes.</question>
        <question code="D"> "Je m’en fous, je vais danser."</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="molkky_1g" code="M1g" subCode="1g" >
      <desc>"Oui ben ça va, si t’es pas content, t’as qu’à jouer à ma place."</desc>
      <actions>
        <question code="M1h"> "En fait, t’es hyper mauvais joueur."</question>
        <question code="M2"> "Je peux jouer ?"</question>
        <question code="B"> Meh. Vous préférez aller au bar.</question>
        <question code="S"> Vous avez un petit creux. Ça tombe bien, les saucisses sont prêtes.</question>
        <question code="D"> "Je m’en fous, je vais danser."</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="molkky_1h" code="M1h" subCode="1h" >
      <desc>"Ouais ben à force de me dire que je suis mauvais joueur, je vais le devenir. Moi, je suis pas mauvais joueur, mais c’est toi qui me saoules."</desc>
      <actions>
        <question code="M1i"> "Non mais franchement, t’énerve pas comme ça, c’est un jeu."</question>
        <question code="M2"> "Je peux jouer ?"</question>
        <question code="B"> Meh. Vous préférez aller au bar.</question>
        <question code="S"> Vous avez un petit creux. Ça tombe bien, les saucisses sont prêtes.</question>
        <question code="D"> "Je m’en fous, je vais danser."</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="molkky_1i" code="M1i" subCode="1i" >
      <desc>"Ouais ben à force de me dire que je suis mauvais joueur, je vais le devenir. Moi, je suis pas mauvais joueur, mais c’est toi qui me saoules."</desc>
      <actions>
        <question code="M1j"> "Non mais franchement, t’énerve pas comme ça, c’est un jeu."</question>
        <question code="M2"> "Je peux jouer ?"</question>
        <question code="B"> Meh. Vous préférez aller au bar.</question>
        <question code="S"> Vous avez un petit creux. Ça tombe bien, les saucisses sont prêtes.</question>
        <question code="D"> "Je m’en fous, je vais danser."</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="molkky_1j" code="M1j" subCode="1j" >
      <desc>"C’est bon, tu me gonfles. De toute façon, ce jeu, il est pourri, il sert à rien. Je me casse."

Nico tape du pied et s’en va dans la forêt en grommelant.</desc>
      <actions>
        <question code="N"> Vous suivez Nico dans la forêt.</question>
        <question code="M2">"Je peux jouer ?"</question>
        <question code="B"> Meh. Vous préférez aller au bar.</question>
        <question code="S"> Vous avez un petit creux. Ça tombe bien, les saucisses sont prêtes.</question>
        <question code="D"> "Je m’en fous, je vais danser."</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="nous_0" code="N" subCode="0" >
      <desc>Vous suivez Nico dans les bois, mais le bougre est rapide. Ça fait une demi-heure que vous marchez sans savoir où vous allez.

Vous vous enfoncez de plus en plus, mais il fait noir et vous hésitez à aller plus loin.</desc>
      <actions>
        <question code="N1"> Vous continuez coûte que coûte en suivant votre instinct.</question>
        <question code="N2"> Vous entendez une branche qui craque, vous allez dans cette direction.</question>
        <question code="M"> Vous rebroussez chemin, depuis le temps que vous êtes parti, Nico a dû retourner au terrain de Molkky et recommencer la même partie qu’il avait entamée la première fois que l’avez vu.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="nous_2" code="N2" subCode="2" >
      <desc>Vous tombez nez-à-nez avec un ours !

C’est un ours brun ! 

L’ours brun (Ursus arctos) est une espèce d’ours qui peut atteindre des masses de 130 à 700 kg. 
L'ours brun peut vivre trente ans à l'état sauvage et jusqu'à quarante ans en captivité. L'ours brun a des fourrures dans les teintes blondes, brunes, noires, ou une combinaison de ces couleurs. Les ours bruns ont une grande bosse de muscles au-dessus de leurs épaules qui donne la force aux membres antérieurs pour creuser.
Leur tête est grande et ronde avec un profil facial concave. Debout, l’ours atteint une hauteur de 1,5 à 3,5 mètres. Malgré leur taille, ils peuvent courir à des vitesses allant jusqu’à 56 km/h.</desc>
      <actions>
        <question code="N2a"> Vous vous faites grand et vous écartez les bras en criant pour lui faire peur.</question>
        <question code="N2b"> Vous partez en courant et en pleurant.</question>
        <question code="N2c"> Vous observez son profil facial concave.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="nous_2a" code="N2a" subCode="2a" >
      <desc>Ça ne fonctionne pas ! Il a l’air encore plus énervé.</desc>
      <actions>
        <question code="N2b"> Vous partez en courant et en pleurant.</question>
        <question code="N2c"> Vous observez son profil facial concave.</question>
        <question code="N2d"> Vous lui jetez un enjoliveur.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="nous_2b" code="N2b" subCode="2b" >
      <desc>L’ours court à 56 km/h et vous rattrape ! Il a vraiment l’air très fâché !</desc>
      <actions>
        <question code="N2a"> Vous vous faites grand et vous écartez les bras en criant pour lui faire peur.</question>
        <question code="N2c"> Vous observez son profil facial concave.</question>
        <question code="N2d"> Vous lui jetez un enjoliveur.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="nous_2c" code="N2c" subCode="2c" >
      <desc>Il n’apprécie pas d’être observé ! Il s’énerve !</desc>
      <actions>
        <question code="N2a"> Vous vous faites grand et vous écartez les bras en criant pour lui faire peur.</question>
        <question code="N2b"> Vous partez en courant et en pleurant.</question>
        <question code="N2d"> Vous lui jetez un enjoliveur.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="nous_2d" code="N2d" subCode="2d" >
      <desc>Vous n’avez pas d’enjoliveur !

Vous vous roulez en boule, prêt à dire adieu à votre courte existence.

L’ours vous trouve pathétique et vous juge indigne de son palais. Il s’en va.</desc>
      <actions>
        <question code="M"> Vous rebroussez chemin, depuis le temps que vous êtes parti, Nico a dû retourner au terrain de Molkky et recommencer la même partie qu’il avait entamée la première fois que l’avez vu.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="nous_1" code="N1" subCode="1" >
      <desc>Vous êtes sûr ? Parce qu’il n’y a rien par là.</desc>
      <actions>
        <question code="N1a"> Oui, je suis sûr.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="nous_1a" code="N1a" subCode="1a" >
      <desc>Vous êtes vraiment sûr ? Parce qu’il y a des ronces, et tout...</desc>
      <actions>
        <question code="N1b"> Oui, je suis sûr.</question>
        <question code="M"> Vous rebroussez chemin, depuis le temps que vous êtes parti, Nico a dû retourner au terrain de Molkky et recommencer la même partie qu’il avait entamée la première fois que l’avez vu.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="nous_1b" code="N1b" subCode="1b" >
      <desc>Bon, qu’il en soit ainsi.</desc>
      <actions>
        <question code="G">  Vous vous perdez dans les bois.</question>
        <question code="M"> Vous rebroussez chemin, depuis le temps que vous êtes parti, Nico a dû retourner au terrain de Molkky et recommencer la même partie qu’il avait entamée la première fois que l’avez vu.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="bbq_0" code="S" subCode="0" >
      <desc>Vous arrivez au stand barbecue, l’endroit le plus intéressant de ce mariage !

Ludo et Raymond, le père de Max, sont aux commandes du grill. On sent que ces deux-là sont faits pour s’entendre.

La cuisson des saucisses a l’air parfaite.</desc>
      <actions>
        <question code="S1"> Vous mangez une saucisse.</question>
        <question code="S2"> Vous vous réchauffez les mains au-dessus du barbecue.</question>
        <question code="M"> Finalement, vous allez vers le terrain de Molkky.</question>
        <question code="C"> Vous en avez un peu marre des gens et vous décidez d’entrer dans le chalet.</question>
        <question code="B"> Vous allez vous rincer le gosier.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="bbq_1" code="S1" subCode="1" >
      <desc>C’est délicieux.</desc>
      <actions>
        <question code="S1a"> Vous interrogez les cuistots sur la cuisson des saucisses.</question>
        <question code="S2"> Vous vous réchauffez les mains au-dessus du barbecue.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="bbq_1a" code="S1a" subCode="1a" >
      <desc>Ludo vous répond : 

"La cuisson au Barbecue est bien entendu compliquée et mérite un minimum de connaissances. Commencez à préparer le brasier qui deviendra ensuite un lit de braise incandescent, seul critère valable pour réussir le barbecue. 

Vous aurez donc compris : pas de flamme, évitez les accélérateurs de feu à base de pétrole, qui donneront un sale goût à la fumée."</desc>
      <actions>
        <question code="S1b"> "Euh... ok."</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="bbq_1b" code="S1b" subCode="1b" >
      <desc>"Il suffira de retenir cette maxime qui résume très bien ma vision de la cuisson au barbecue : 
"Petite braise et grille haute", ainsi pas de risques de carbonisation et possibilité de cuire des pièces entières ou plus imposantes : poulet fendu, travers de porc, carré d'agneau, tranches de jambon, cuisses de poulet, escalopes, côtes de boeuf ou de veau ; poissons entiers : rougets, loup, daurade, saumon (sur peau), coquillages, crustacés (gambas, homards, langoustes)..."</desc>
      <actions>
        <question code="S1c"> "Oui, d’accord, j’ai compris."</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="bbq_1c" code="S1c" subCode="1c" >
      <desc>"Démarrez la cuisson près de la braise et retournez lorsque la première coloration apparaît. Remontez la grille au fur et à mesure que les flammes se ravivent par l'écoulement des graisses. 

N'hésitez pas à "nourrir" avec la marinade pendant la cuisson, et remontez la grille. Rien de plus facile."</desc>
      <actions>
        <question code="S2"> Vous vous réchauffez les mains au-dessus du barbecue.</question>
        <question code="M"> Finalement, vous allez vers le terrain de Molkky.</question>
        <question code="C"> Vous en avez un peu marre des gens et vous décidez d’entrer dans le chalet.</question>
        <question code="B"> Vous allez vous rincer le gosier.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="bbq_2" code="S2" subCode="2" >
      <desc>Ça fait du bien.</desc>
      <actions>
        <question code="S2a"> Vous interrogez les cuistots sur la meilleure manière d’allumer un feu.</question>
        <question code="S1"> Vous mangez une saucisse.</question>
        <question code="M"> Finalement, vous allez vers le terrain de Molkky.</question>
        <question code="C"> Vous en avez un peu marre des gens et vous décidez d’entrer dans le chalet.</question>
        <question code="B"> Vous allez vous rincer le gosier.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="bbq_2a" code="S2a" subCode="2a" >
      <desc>Raymond vous répond : 
"Il existe différentes façon d'allumer un feu lorsque l'on ne dispose d'aucun matériel prévu à cet effet, je vais tâcher de faire ici un résumé des méthodes classiques employées.

L'ordre des méthodes correspondra selon moi à l'efficacité et la complexité de ces dernières. Quelle méthode veux-tu que je t’explique "</desc>
      <actions>
        <question code="S2a1"> Méthode 1.</question>
        <question code="S2a2"> Méthode 2.</question>
        <question code="S2a3"> Méthode 3.</question>
        <question code="S2a4"> Méthode 4.</question>
        <question code="S2a5"> Méthode 5.</question>
        <question code="S1"> Vous mangez une saucisse.</question>
        <question code="M"> Finalement, vous allez vers le terrain de Molkky.</question>
        <question code="C"> Vous en avez un peu marre des gens et vous décidez d’entrer dans le chalet.</question>
        <question code="B"> Vous allez vous rincer le gosier.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="bbq_2a1" code="S2a1" subCode="2a1" >
      <desc>"Une des méthodes les plus anciennes à part attendre que la foudre frappe un arbre, est l'utilisation du silex ; il peut être utilisé combiné avec du fer ou acier taillé en lime ou en combinaison avec un autre minerai: la marcassite (il s'agit de FeS2 plus communément appelé
Pyrite blanche).

Le choc entre ces matériaux produira des étincelles qui pourront servir à démarrer un feu. À savoir que les hommes préhistoriques utilisaient déjà cette méthode."</desc>
      <actions>
        <question code="S2a2"> Méthode 2.</question>
        <question code="S2a3"> Méthode 3.</question>
        <question code="S2a4"> Méthode 4.</question>
        <question code="S2a5"> Méthode 5.</question>
        <question code="S1"> Vous mangez une saucisse.</question>
        <question code="M"> Finalement, vous allez vers le terrain de Molkky.</question>
        <question code="C"> Vous en avez un peu marre des gens et vous décidez d’entrer dans le chalet.</question>
        <question code="B"> Vous allez vous rincer le gosier.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="bbq_2a2" code="S2a2" subCode="2a2" >
      <desc>"Disposition du matériel : une branche épaisse fendue de plus ou moins 6 cm d'épaisseur servira de base. Sur cette branche, on frottera une deuxième branche d'environ 3cm de diamètre, la chaleur résultera comme pour toutes les méthodes sans outils du frottement induit entre les deux branches par un mouvement de va et vient. 

Le point où se formeront les petites braises se situera en fin de course du petit bâton, il faudra installer les herbes sèches juste en dessus, de sorte qu'à travers la fente de la grosse branche les braises puissent atteindre les herbes. 

Le plus difficile, dans cette méthode, c’est d'avoir un mouvement régulier. En effet, un passage trop généreux et l'on dépasserait le point d'arrêt en train de s'échauffer, le dispersant et par la même occasion le détruisant."</desc>
      <actions>
        <question code="S2a21"> D'accord.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="bbq_2a21" code="S2a21" subCode="2a21" >
      <desc>"Chaque passage de notre bâton fin crée de minuscules copeaux en fin de course, le mouvement doit être assez énergique mais précis, et si l'on s'y prend correctement, on ne tardera pas à voir apparaître de la fumée et des petites braises. 
Ces dernières, une fois assez nombreuses, seront directement déposées dans l'herbe sèche du dessous que vous vous empressez de ramasser.
Soufflez ensuite doucement sur ces dernières pour que les braises embrasent l'herbe. 

C’est pas compliqué."</desc>
      <actions>
        <question code="S2a1"> Méthode 1.</question>
        <question code="S2a3"> Méthode 3.</question>
        <question code="S2a4"> Méthode 4.</question>
        <question code="S2a5"> Méthode 5.</question>
        <question code="S1"> Vous mangez une saucisse.</question>
        <question code="M"> Finalement, vous allez vers le terrain de Molkky.</question>
        <question code="C"> Vous en avez un peu marre des gens et vous décidez d’entrer dans le chalet.</question>
        <question code="B"> Vous allez vous rincer le gosier.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="bbq_2a3" code="S2a3" subCode="2a3" >
      <desc>"Disposition du matériel  : un morceau de bois servira comme dans la méthode 2 de base produisant des braises qui tomberont directement sur l'herbe séchée.

À la différence de la première méthode, ici on n'effectue plus un mouvement longitudinal mais on induit une rotation au deuxième bâton avec un axe déterminé sur la base. Cet axe sera situé de manière à ce que le rayon du petit bâton dépasse légèrement du bord de la base.

Une gorge sera alors formée latéralement, laissant les braises tomber directement dans les herbes sèches."</desc>
      <actions>
        <question code="S2a31"> D'accord.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="bbq_2a31" code="S2a31" subCode="2a31" >
      <desc>"La rotation sera induite en faisant tourner le bâton entre ses mains. On effectuera une pression vers le sol qui augmentera le frottement entre la base et le bâton. Cette opération aura comme conséquence le glissement de nos mains vers le sol, on sera donc obligés de remonter ces dernières et ainsi de marquer des pauses pendant lesquelles le foyer aura le temps de se refroidir. 

Cette technique est beaucoup utilisée par les aborigènes. 

C’est pas compliqué."</desc>
      <actions>
        <question code="S2a1"> Méthode 1.</question>
        <question code="S2a2"> Méthode 2.</question>
        <question code="S2a4"> Méthode 4.</question>
        <question code="S2a5"> Méthode 5.</question>
        <question code="S1"> Vous mangez une saucisse.</question>
        <question code="M"> Finalement, vous allez vers le terrain de Molkky.</question>
        <question code="C"> Vous en avez un peu marre des gens et vous décidez d’entrer dans le chalet.</question>
        <question code="B"> Vous allez vous rincer le gosier.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="bbq_2a4" code="S2a4" subCode="2a4" >
      <desc>"Il s'agit d'une variante améliorée de la méthode 3, la plus adaptée selon moi, question gain de temps (à condition bien entendu de n'avoir aucun briquet, allumettes ou bloc magnésium sous la main). Cette méthode demandera cependant quelques objets supplémentaires.

Le défaut de la troisième technique est qu'elle fait mal aux mains et que l'énergie dépensée n'est pas forcément justifiée, outre à l'arrêt pour remonter ses mains le long du bâton l'amplitude du mouvement de nos mains se limite à la longueur de nos paumes (on ne va pas faire rouler
le bâton entre nos avant bras). 

Pour palier à ces inconvénients, il suffit d’employer un lacet ou une quelconque corde, ainsi qu’un matériau lisse, solide et creux qui protègera notre main du frottement (à la mer un coquillage, en forêt une pierre ayant un renfoncement, ou un morceau d'os), il faudra également une branche qui servira d'arc."</desc>
      <actions>
        <question code="S2a41"> D'accord.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="bbq_2a41" code="S2a41" subCode="2a41" >
      <desc>"Vous l'aurez certainement deviné, cette technique ressemble comme deux gouttes d'eau à la précédente, sauf qu'on se servira de l'arc formé avec le lacet pour passer une boucle autour du bâton (axe) et qu’on mettra le coquillage ou autre dans la paume de la main ne tenant pas l'arc.
Le coquillage servira de logement pour l'autre extrémité du petit bâton, il évitera d'abîmer votre main mais surtout il permettra un mouvement fluide et très rapide du petit bâton. 

Avec cette mise en place, vous démarrez votre feu en un rien de temps. 

C’est pas compliqué."</desc>
      <actions>
        <question code="S2a1"> Méthode 1.</question>
        <question code="S2a3"> Méthode 3.</question>
        <question code="S2a4"> Méthode 4.</question>
        <question code="S2a5"> Méthode 5.</question>
        <question code="S1"> Vous mangez une saucisse.</question>
        <question code="M"> Finalement, vous allez vers le terrain de Molkky.</question>
        <question code="C"> Vous en avez un peu marre des gens et vous décidez d’entrer dans le chalet.</question>
        <question code="B"> Vous allez vous rincer le gosier.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="bbq_2a5" code="S2a5" subCode="2a5" >
      <desc>"En admettant que vous soyez en forêt tropicale et que vous côtoyez des bambou-raies, vous aurez là un bois ou plus précisément une herbe (le bambou fait partie de la famille des herbes de par son mode de reproduction) qui se suffit à lui-même. Autrement dit, vous pourrez tirer en lui tout ce qu'il vous faut pour démarrer un feu. 

Choisissez un morceau sec, fendez-le en deux dans le sens de la longueur. Pratiquez ensuite une légère fissure sur + ou - 8 cm, puis prenez l'autre moitié que vous aviez initialement coupée. Ensuite, à l'aide d'un couteau, d'une machette ou d'un autre objet tranchant, grattez l'extérieur du bâton afin d'obtenir une sorte de laine de bambou (fibres fines). 
Une fois retirée, la poussière de cette dernière facilitera l'immolation.
Installez-la sous la fente de 8cm que vous avez pratiquée sur la première moitié et posez le tout au sol de façon à cacher la laine de bambou."</desc>
      <actions>
        <question code="S2a51"> D'accord.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="bbq_2a51" code="S2a51" subCode="2a51" >
      <desc>"Il faut alors s'assurer que cette moitié soit fixée au sol car on va utiliser la deuxième moitié comme une scie, perpendiculairement à la première moitié, juste au milieu de la fente de 8cm, de sorte à ce que la friction produise des braises qui enflammeront les fibres préparées juste en dessous. 
La suite est simple, les frottements ne tarderont pas à produire fumée et petites braises. 
Quand vous le jugez suffisant, soufflez à travers le trou créé afin d'attiser le feu, les flammes ne devraient pas tarder à apparaître.

C’est pas compliqué."</desc>
      <actions>
        <question code="S2a1"> Méthode 1.</question>
        <question code="S2a2"> Méthode 2.</question>
        <question code="S2a3"> Méthode 3.</question>
        <question code="S2a4"> Méthode 4.</question>
        <question code="S1"> Vous mangez une saucisse.</question>
        <question code="M"> Finalement, vous allez vers le terrain de Molkky.</question>
        <question code="C"> Vous en avez un peu marre des gens et vous décidez d’entrer dans le chalet.</question>
        <question code="B"> Vous allez vous rincer le gosier.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="dancefloor_0" code="D" subCode="0" >
      <desc>"Vous arrivez sur la piste de danse ! Le coeur battant de la soirée.

Sophie, Audrey-Anne, Yolande, Leela, Lisa et Fabien, le frère d’Hélène, se déchaînent sur la piste.</desc>
      <actions>
        <question code="D1"> Vous observez Fabien.</question>
        <question code="D2"> Vous demandez à Audrey-Anne si elle a vu les mariés.</question>
        <question code="D3"> Vous demandez à Lisa si ça va.</question>
        <question code="D4"> Vous dansez.</question>
        <question code="C"> Vous allez vers le chalet.</question>
        <question code="T"> Vous allez vers les tables.</question>
        <question code="J"> Vous allez vers les jeux.</question>
        <question code="F"> Vous allez vers la forêt.</question>
        <question code="B"> Vous allez vers le bar.</question>
        <question code="M"> Vous allez vers le terrain de Molkky.</question>
        <question code="S"> Vous allez vers le stand BBQ.</question>
        <question code="DJ"> Vous allez voir le DJ.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="dancefloor_1" code="D1" subCode="1" >
      <desc>Fabien effectue son pas de danse typique.

C’est étrangement fascinant. Il a l’air en transe. Peut-il vraiment s’arrêter ?</desc>
      <actions>
        <question code="D1a"> Vous tentez de l’imiter.</question>
        <question code="D2"> Vous demandez à Audrey-Anne si elle a vu les mariés.</question>
        <question code="D3"> Vous demandez à Lisa si ça va.</question>
        <question code="D4"> Vous dansez.</question>
        <question code="C"> Vous allez vers le chalet.</question>
        <question code="T"> Vous allez vers les tables.</question>
        <question code="J"> Vous allez vers les jeux.</question>
        <question code="F"> Vous allez vers la forêt.</question>
        <question code="B"> Vous allez vers le bar.</question>
        <question code="M"> Vous allez vers le terrain de Molkky.</question>
        <question code="S"> Vous allez vers le stand BBQ.</question>
        <question code="DJ"> Vous allez voir le DJ.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="dancefloor_1a" code="D1a" subCode="1a" >
      <desc>Vous échouez.

Sophie, la tante d’Hélène, vous adresse un regard plein de soutien et de compassion.</desc>
      <actions>
        <question code="D2"> Vous demandez à Audrey-Anne si elle a vu les mariés.</question>
        <question code="D3"> Vous demandez à Lisa si ça va.</question>
        <question code="D4"> Vous dansez.</question>
        <question code="C"> Vous allez vers le chalet.</question>
        <question code="T"> Vous allez vers les tables.</question>
        <question code="J"> Vous allez vers les jeux.</question>
        <question code="F"> Vous allez vers la forêt.</question>
        <question code="B"> Vous allez vers le bar.</question>
        <question code="M"> Vous allez vers le terrain de Molkky.</question>
        <question code="S"> Vous allez vers le stand BBQ.</question>
        <question code="DJ"> Vous allez voir le DJ.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="dancefloor_2" code="D2" subCode="2" >
      <desc>"Prends pas la tête à papineau pour catcher où c’qu’ils ont bien pu s’crisser ? Esti qu’c'est cave comme question. T'es mal amanché en cibouère ? Prends ton gaz égal, calme-toi joualvère."</desc>
      <actions>
        <question code="D2"> Je ne comprends pas.</question>
        <question code="D"> Euh... d’accord.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="dancefloor_3" code="D3" subCode="3" >
      <desc>"Oui, ça va. Je suis une princesse."

Yolande, la compagne du père d’Hélène, surenchérit : "Une vraie princesse avec une très jolie robe !"</desc>
      <actions>
        <question code="D1"> Vous observez Fabien.</question>
        <question code="D2"> Vous demandez à Audrey-Anne si elle a vu les mariés.</question>
        <question code="D4"> Vous dansez.</question>
        <question code="C"> Vous allez vers le chalet.</question>
        <question code="T"> Vous allez vers les tables.</question>
        <question code="J"> Vous allez vers les jeux.</question>
        <question code="F"> Vous allez vers la forêt.</question>
        <question code="B"> Vous allez vers le bar.</question>
        <question code="M"> Vous allez vers le terrain de Molkky.</question>
        <question code="S"> Vous allez vers le stand BBQ.</question>
        <question code="DJ"> Vous allez voir le DJ.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="dancefloor_4" code="D4" subCode="4" >
      <desc>Vous vous mettez à danser. Le rythme de la musique vous emporte. Vous bougez votre corps naturellement. Vous êtes le dieu de la piste, et quelqu’un attire votre attention. Vous baissez les yeux.

La petite Leela vous regarde d’un air désapprobateur.

Vous comprenez immédiatement qu’elle a raison. Mieux vaut s’arrêter là.</desc>
      <actions>
        <question code="D1"> Vous observez Fabien.</question>
        <question code="D2"> Vous demandez à Audrey-Anne si elle a vu les mariés.</question>
        <question code="D3"> Vous demandez à Lisa si ça va.</question>
        <question code="C"> Vous allez vers le chalet.</question>
        <question code="T"> Vous allez vers les tables.</question>
        <question code="J"> Vous allez vers les jeux.</question>
        <question code="F"> Vous allez vers la forêt.</question>
        <question code="B"> Vous allez vers le bar.</question>
        <question code="M"> Vous allez vers le terrain de Molkky.</question>
        <question code="S"> Vous allez vers le stand BBQ.</question>
        <question code="DJ"> Vous allez voir le DJ.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="dj_0" code="DJ" subCode="0" >
      <desc>Vous vous approchez de la table du DJ.

Quentin est aux manettes. Il tient un casque audio contre son oreille pour faire comme les vrais DJ. Malheureusement, le casque n’est branché à rien, car cela couperait le son de la sono, mais ça l’aide à avoir plus confiance en lui, et c’est important.</desc>
      <actions>
        <question code="DJ1"> Vous lui demandez de baisser un peu le son.</question>
        <question code="DJ2"> Vous lui dites que vous aimeriez bien entendre un peu de bonne musique pour changer.</question>
        <question code="DJ3"> Vous lui demandez de mettre les sardines de Patrick Sébastien.</question>
        <question code="DJ4"> "T’aurais pas vu les mariés ?"</question>
        <question code="D"> Vous retournez sur la piste de danse.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="dj_3" code="DJ3" subCode="3" >
      <desc>Mais non, voyons.</desc>
      <actions>
        <question code="DJ1"> Vous lui demandez de baisser un peu le son.</question>
        <question code="DJ2"> Vous lui dites que vous aimeriez bien entendre un peu de bonne musique pour changer.</question>
        <question code="DJ4"> "T’aurais pas vu les mariés ?"</question>
        <question code="D"> Vous retournez sur la piste de danse.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="dj_1" code="DJ1" subCode="1" >
      <desc>"C’est la fureur".</desc>
      <actions>
        <question code="DJ1"> Vous lui demandez de baisser un peu le son.</question>
        <question code="DJ2"> Vous lui dites que vous aimeriez bien entendre un peu de bonne musique pour changer.</question>
        <question code="DJ3"> Vous lui demandez de mettre les sardines de Patrick Sébastien.</question>
        <question code="DJ4"> "T’aurais pas vu les mariés ?"</question>
        <question code="D"> Vous retournez sur la piste de danse.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="dj_2" code="DJ2" subCode="2" >
      <desc>"Okay, tu veux que je mette quoi ?"</desc>
      <actions>
        <question code="D"> "I’m sexy and I know it", d’LMFAO</question>
        <question code="D"> "Sarbacane”" de Francis Cabrel</question>
        <question code="DJ2a"> "Jean-Petit qui danse"</question>
        <question code="DJ2b"> "Tessellate" d’Alt-J. </question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="dj_2a" code="DJ2a" subCode="2a" >
      <desc>Dès les premières notes de la chanson, et à la surprise générale, tous les Kempeneers arrêtent net ce qu’ils étaient en train de faire et rejoignent la piste de danse.

Instinctivement, ils forment une ronde étrange et entament une danse rituelle.

Les autres invités tentent de s’échapper, mais c’est déjà trop tard. Ils sont entraînés dans la ronde.

Vous aussi, vous rejoignez la danse. </desc>
      <actions>
        <question code="DJ2a1"> Vous dansez.</question>
      </actions>
    </scene>
	<scene title="dj_2a1" code="DJ2a1" subCode="2a1" >
      <desc>Le vacarme est retentissant et la chanson réveille tous les animaux de la forêt, mais malheureusement, ça ne suffit pas à attirer les mariés.

À la fin de la chanson, tout le monde reprend ses activités et vous vous retrouvez sur la piste de danse, comme s’il ne s’était rien passé.</desc>
      <actions>
        <question code="D1"> Vous observez Fabien.</question>
        <question code="D2"> Vous demandez à Audrey-Anne si elle a vu les mariés.</question>
        <question code="D3"> Vous demandez à Lisa si ça va.</question>
        <question code="D4"> Vous dansez.</question>
        <question code="C"> Vous allez vers le chalet.</question>
        <question code="T"> Vous allez vers les tables.</question>
        <question code="J"> Vous allez vers les jeux.</question>
        <question code="F"> Vous allez vers la forêt.</question>
        <question code="B"> Vous allez vers le bar.</question>
        <question code="M"> Vous allez vers le terrain de Molkky.</question>
        <question code="S"> Vous allez vers le stand BBQ.</question>
        <question code="DJ"> Vous allez voir le DJ.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="dj_2b" code="DJ2b" subCode="2b" >
      <desc>Attiré par la musique, Laurent, le frère de Max, sort des bois et vous rejoint sur la piste.

Vous passez un moment très agréable avec lui, avant qu’il ne retourne dans la forêt, l’air préoccupé.</desc>
      <actions>
        <question code="D"> Vous retournez sur la piste de danse.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="dj_4" code="DJ4" subCode="4" >
      <desc>"Hum... la dernière fois que je les ai vus, ils étaient planqués derrière le bus en train de se faire des bisous."</desc>
      <actions>
        <question code="DJ1"> Vous lui demandez de baisser un peu le son.</question>
        <question code="DJ2"> Vous lui dites que vous aimeriez bien entendre un peu de bonne musique pour changer.</question>
        <question code="DJ3"> Vous lui demandez de mettre les sardines de Patrick Sébastien.</question>
        <question code="D"> Vous retournez sur la piste de danse.</question>
      </actions>
    </scene>
    <scene title="gagne" code="G" subCode="0" >
      <desc>"PAGE GAGNANTE</desc>
      <actions>
        <question code="P"> Rejouer</question>
      </actions>
    </scene>
  </scenes>
</wedding>
